%@P:exocorcp
%@Dif:3
Pour être vendues, les pommes doivent être calibrées : elles sont
réparties en caisses suivant la valeur de leur diamètre.\par Dans un
lot de pommes, un producteur a évalué le nombre de pommes pour chacun
des six calibres rencontrés dans le lot. Il a obtenu le tableau
suivant :
\[\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
{\bf Calibre (en
  mm)}&$[55;60[$&$[60;65[$&$[65;70[$&$[70;75[$&$[75;80[$&$[80;85[$\\
\hline
{\bf Effectif (nombre de pommes)}&13&20&30&23&26&18\\
\hline
\end{tabular}
\]
\begin{myenumerate}
\item Construis l'histogramme relatif à cet échantillon de pommes.
\item Combien de pommes ont un diamètre de moins de 70~mm ?
\item Combien de pommes ont un diamètre d'au moins 75~mm ?
\item Calculer, par rapport à l'effectif total, le pourcentage de
pommes dont le diamètre $d$ est tel que $70\leqslant d<80$. On donnera le
résultat à $10^{-1}$ près par excès.
\item Quel est le calibre moyen des pommes de ce producteur ?
\item Quel est le calibre médian des pommes de ce producteur ?
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Application du regroupement en classe.
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item
  \item $13+20+30=63$.
  \item $26+18=44$.
  \item $\dfrac{49\times100}{130}\approx37,7$\%.
  \item $M=\dfrac{57,5\times13+62,5\times20+67,5\times30+72,5\times23+77,5\times26+82,5\times28}{130}=\dfrac{9\,190}{130}\approx70,7$~mm.
  \item La classe médiane est $[70;75[$.
\end{myenumerate}